---
layout: energy-efficiency
menu: ''
title: Енергоефективність
---
FEEP розробляє інструменти для удосконалення енергоефективрості у розробці вільного програмного забезпечення із відкритим кодом. Дизайн і реалізація програмного забезпечення має значний вплив на споживання енергії системами, частиною яких воно є. Із належними інструментами можна визначити і зменшити споживання електроенергії. Ці удосконалення в ефективності роблять внесок у стабілізацію використання енергії, як одного зі спільних ресурсів нашої планети.
